屋企人同女朋友

屋企人唔鐘意自己女朋友
一直好反對 唔比我同佢出街/講電話/whatsapp
但我一直都有儘力去陪女朋友
依家屋企人有事 腦退化＋老人常見病
呢排入醫院都入得密
但女朋友收到offer去外國讀書三年 想我陪佢一齊 我愛佢 都視佢為結婚對象 但long d佢未必可以接受到
個人能力可以出國 但擔心出國果陣屋企人有咩事會趕唔切 得家姐同工人又未必可以照顧到老豆
點算好？

利申：非fg

梗係屋企先

陪佢一齊姐係同佢一出去讀書？

點解反對先?

我會去揾工 佢就讀書

分手囉

樓主女同，女女戀屋企人當然反對啦

屋企人優先

覺得我會咩都就曬佢 會比佢食住 所以唔鐘意佢

拍咗好耐？

Sor用fd ac
利申：男

就快一年 但本人年紀唔細 所以拍得就向結婚出發

如果香港冇事，我覺得你要留喺度陪屋企人

但香港依家咁，
你有機會去外國做嘢更好
起碼第時香港有咩事
你屋企人可以揸住本旅遊護照去揾你
你都有個兜 有工作

依家有你女朋友同你去 你仲開心啲添

咁大男人

即使冇大鑊野爆發

香港都沉緊呀
唔通你真係等香港沉晒先走？

依家係個好機會

好似其他巴打咁講 有能力嘅就做野移民多條後路 到時幫返屋企人仲好 不過始終都係個人選擇 都係要靠你自己決定

香港沉唔沉 我全家都可以隨時走 因為外國國籍 所以呢個唔算係考慮因素 咁當然唔希望香港有事（黃）

你難唔難揾工？
如果唔係專業技術 你都係早d走讚穩陣腳
好過到時大家沖曬過嚟同你爭

屌 條女未必跟你一世 俾著係我幾大都陪屋企人 就算俾你跟埋過去 一陣條女讀緊書鐘意另一個你仲慘

本人係男 用fd ac出po
係我屋企覺得女朋友會食住我
但其實女朋友都好就我
以前覺得屋企人大過天 成日都會放佢飛機
唔識分配時間比佢 佢就算唔開心都自己忍
屋企唔比我同佢一齊 佢又會提出話假分手
等我可以唔洗咁難做先
我知自己廢 成日都驚屋企人而hurt到佢
係屋企人面前連聽佢電話都唔敢

留低喺香港娶你屋企人囉
咁大個人明知唔合理連say no都唔敢學咩人拍拖
反正遲早都散

如果冇左呢個 我大概唔會再有下一個 自己知自己條件

非專業 所以都有怕係果邊搵唔到工

一定係走, 香港都就快收皮
然後作為屋企人都唔支持你
算係屋企人咩?
就算有咩事分左手咪返香港 冇得輸
個老豆就家姐都有份 叫佢照顧下有咩問題
反正仲有工人

我屋企人其中一個原因唔鐘意我女朋友就係覺得佢搶左我時間 少左時間陪屋企 所以一定唔會支持 佢地會覺得要走都跟屋企走

咁大個人憑咩唔俾你拍拖

on9 人地返學 識到有錢 大隻 型男 仲要你咩

樓主其實依個概念都令到你好痴住女朋友
對你黎講某程度上女朋友就係你既所有
都係因為咁所以即使佢去到邊你都會想係佢身邊
屋企人某程度上可能都係睇到依樣野
覺得你為左你女朋友會無左你自己

你係咪拍親拖 屋企人都唔鐘意唔滿意

屋企人有錢就屋企人先
女朋友有錢就女朋友先
兩邊都冇錢就67

呢個係我第二個女朋友 第一個冇比佢地知 所以冇得參考

樓主幾多歲?屋企環境如何？

難簡

三十幾 可以算唔做野都可以support到自己生活

咁撚自私 唔怪得腦退化

你女朋友知你屋企人呢種情況仲咁強硬要你去陪佢讀書？
如果真係咁
建議你遠離呢種人 除非你自問同佢一樣狠同自私

I mean 你屋企人無左你, 生活成問題嗎 ?

三十幾識十幾 你真識食

放棄你女朋友啦
呢啲時間都叫你離開

叫佢地唔好玩啦
每個人都係一個自己嘅獨立個體
唔通一世都陪住個廢老咩
你始終要有自己生活 有一日建立自己嘅家庭
冇可能用"屋企人"嘅身份綁你一世

佢話如果好嚴重 醫生比埋個期我地既話就等我settle好先再過黎 佢話有咩事我都可以隨時飛返去 但個人黎講都會擔心touch wood會趕唔切 依家咩期都冇 算初期 但病發既野冇人預到

其實你都三十幾，無理由因為屋企唔鍾意而唔拍拖，唔通想單身一世咩。雖然你同依家依個女朋友未必一齊到結婚，但唔試就一定唔會。

Btw，屋企人雖然重要，但佢係愛你就唔會想你陪佢，而無自己生活啦。

你可以選擇繼續stick with你嘅原生家庭
但你預咗一定散

去建立一個家同去維繫一個家同樣花時間
睇你係咪真係認定呢個女朋友
定純粹覺得搵唔到下個先捉住唔放手
可以嘗試令你爸爸去了解下 但千祈唔好企係中間就乜都唔做

人大左就有自己發展嫁啦
d父母都唔知咩思想黎

只能講經濟足夠 但有起事上黎多個男人係會好啲既 走左就得家姐同工人睇住老豆

老豆太stubborn 講過都唔聽 講完只會發脾氣

咁你女朋友都幾講道理
依家你爸爸都係話得老人家常見病
衰啲講句擺多十幾年都未必死唔通你陪佢終老唔去發展自己嘅生活？

就算你係香港搵過另一個
可能到時又話你結婚生仔無時間陪佢

以為拍左六七年唔捨得 原來係初戀一年

原本以為你得廿零所以咁聽屋企話

如果你女朋友去外國 你留係香港
咁九成九係佢會搵到第二個

係香港 係身邊既時候
都好似要偷偷摸摸 聽個電話都唔敢
咁分開兩地之後 你更加比唔到安全感佢

巴打好坦白同你講，你去外國除左陪女，仲想闖一闖就去啦，我都30歲人先去讀書，我理解你諗法，因為我都係咁

唔好比屋企人左右你太多，擔心屋企係好事，但佢地又唔係咩大病得番一兩年命，真係值得你攬住佢地咩？到40歲咁你點算

邊個想迫你心入面要有佢
你就要表達俾佢睇佢愈俾壓力你愈有反效果
你連呢樣都唔做除左係你老豆問題
你自己都有問題

自己諗下三十幾歲仲俾屋企人左右住自己人生嘅你有咩資格去諗將來

我知自己以前衰 比唔到安全感佢 佢都有講 依家有去改 佢講左話如果分開兩地佢會講分手先 好似你咁講 係香港都已經冇安全感 long d會仲辛苦

以我以前返工經驗
老人癡同老人病
如果有準時食藥同準時睇醫生
有合適照顧下...其實都有十年8年命都唔出奇
亦都可以好突然間醫療意外或者突發病提早走
所以你預自己係趕唔切見，會好過你覺得自己一定睇到最後一面，有時都係天意，就算你住香港都未必代表一定睇到，我反而覺得你要你同家姐溝通下，因為你走左，其實最大受壓人係你家姐，有家人體諒你，你個心之後先會睇得開。

另外，如果你女朋友連2-3年long d都捱唔住
但你要考慮清楚啦 佢只係想要人陪佢
而唔係一定要你陪佢
因為2-3年其實好短 好短
要加上佢係過去讀書 正常應該係會好充實囉

如果我係你
我一定會選擇呢2年留係香港安排好之後點照顧老豆
因為老人癡呆症，最辛苦最大壓力係家人照顧者
要諗呢2年時間去安排一下 搵家人貼身照顧定安排去老人院照顧？如果係老人院，咁搵邊一間？經濟方面點安排？
因為我都見過唔少人，係放去老人院再安排一個姐姐日日去照顧，家人就放假先去探望。

咁你以後再去外國，自己再安排每半年返一返香港去探下老人家。

其實都冇完美方法架啦
係睇自己盡左幾多責任
始終你有你未來幾十年人生要行

點解唔鐘意你女朋友?實有D原因既,唔會冇啦啦唔鐘意

佢有講過因為有時差既問題我地會溝通得仲少 同埋自己以前比唔到安全感佢 比屋企人一直監視住 唔比我同佢出去/講電話/msg 佢想我地可以離開香港 咁大家都會自由啲 舒服啲 佢話每次我因為屋企人唔比所以放飛機 佢都覺得自己好似比我屋企人左右緊

仲未有柴犬相

完全明白點解你屋企人咁唔鍾意你女朋友

有講過唔會送老人院 所以只可以屋企照顧

其實唔計呢單野

三十幾歲仲因為屋企人唔俾而唔同女朋獲聯絡
已經係好有問題

俾你過到long d又點姐
係咪要等佢死左先可以光明正大
你覺得你女朋友會唔會等你？

詳細唔講啦 反正有一次我做錯 女朋友唔開心去左海旁坐 飲左兩罐啤酒 我屋企人知道左就覺得佢唔識保護自己 一個女仔飲酒 我最後有去揾女朋友 因為佢只係去左我屋企附近飲

同路人？

咁大個人 拍個拖仲要比屋企人管住

先唔講樓主有問題 根本佢屋企人就好大問題

一年都未夠

你有外國國籍就唔驚啦
隨時都可以走
女朋友冇咗可以再揾
家人冇咗就真係冇咗
自己諗

其實點解 我自己都理解唔到

屋企人永遠行先

我地有講過如果過左去就結埋婚先返黎 到時就點都要接受

屌你老母

你裙腳仔到咁，仲要揀咩

屌你老母 憑咩學人有女 趁早放生佢啦

你家姐係咪比你扑幫你生細路？

咁講法
女仔出夜街都係唔識保護自己

OnL9
唔明上面點建會有人話樓主女朋友有問題
樓主都三十幾歲人，女朋友無三十都廿到尾
講個電話出個街都要俾男朋友屋企人管
一個成年人想去讀書，如果有心係外地落地生根一齊過去有咩問題？
人地講到明唔long D會分手又有咩問題？
定呢度太多小朋友，乜都係個女朋友錯？
講到Long D假設人地一定會識過第二個，唔俾樓主係香港識過第二個先既？
樓主，你咁搞好難搞，屋企人唔鐘意你女朋友
真係要揀一邊
如果大家咁樣太辛苦，分開未嘗唔係一個選擇

屋企人

女朋友就算讀完書都未到三十
我真係想同女朋友過世 但又放唔低屋企

去外國讀書三年 都要人陪

放生個女仔喇

某程度上係想婚前試同居既

屋企有事都叫你即刻走
仲唔係食住你

就快一年就算數啦咁快就視佢做結婚對象??
分分鐘下年今日你已經同第二條女一齊/條女同第二條仔一齊啦

咁樣做人好恐怖 如果都係3字頭嘅話不如放開啲
咁樣結咗婚 幸福都唔會長久得去邊 好快就會後悔

去你屋企附近飮，擺明係食住你焗你去搵佢

可能我表達得唔好 我唔係因為怕搵唔到下一個所以唔放 係我真係鍾意呢個女朋友

人地以前為左就你條仆街咁撚樣都忍得

你唔為女朋友做返啲野，你真係好分手，咪撚拖累人

咁你想唔想去外國做嘢先？
我覺得女朋友同屋企人係其次，最重要係自己。
人一世唔係為他人而活。

老閪都屋企人啦
如果條女連你屋企人出事都要你陪佢去外國 咁既女仔唔要都罷啦

都係既 因為我屋企要我十一點前返到 佢希望即日事即日解決 唔想唔開心咁耐 而我又唔識氹佢 所以佢先係我附近飲 想我同朋友食完飯都可以有時間再傾 唔會遲返屋企

中出攪大佢個肚佢未無得去囉

有外國國籍點會冇條件有下一個？

即係幾歲 你女友又幾歲

本人三十幾 女朋友細十年

屌 你真心戇鳩

真為條唔知幾時飛你嘅女仔
放棄成個屋企

30幾歲人仲會限制你拍拖選擇？仲有就係 你都咁大個人點解唔嘗試去同你屋企人解釋下？

我估你最後都係揀屋企架啦 不過又唔可以話你錯

解釋過 唔聽

裙腳仔咪害人

三十幾歲人要11點前返屋企

我睇緊d乜撚野？

你女友家境富裕？定同你差唔多

你明顯係顧家

但你無將呢個感受講俾佢知
感情會有變，到左一個時候，你要表明你顧家既心情

我經歷就覺得唔好隱瞞任何感受，用你全力去溝通好，你好想同女友經歷外地冒險之旅？你顧家怕女友唔接受你？要表達清楚。如果大家唔岩既話勉強犧牲左去迎合某一面，你可能只係同緊個唔適合你既人一切。當然，無人想咁。

30歲人仲要限制個仔同邊個拍拖好極有限啦下話

根本成屋都On9, 樓主30歲人仲要睇屋企人面色成條廢柴咁. 樓主都係快d同人分手唔好害左個女仔

應該我好啲既 但女朋友都未去到話會生活唔到

真
屋企人控制狂
樓豬30歲人仲戇尻尻咁覺得冇問題
比我係個女仔我即走啦
揀個30歲就係貪佢成熟，點知都係咁撚幼稚
咁我揀返20歲唔撚好

呢D弱智仲有人同佢分析,咁大個人仲要屋企人同意拍拖,佢地唔同意唔通一世食蕉

難聽啲講句
樓豬根本唔撚係男人
三十幾歲仲因為"daddy mammy"唔鍾意唔敢聽女朋友電話
好心你啦，唔好害人啦

樓主你三十幾
你女友應該細你十年或以上
你想結婚佢想結未？
我自己就覺得屋企人為先
最多你得閒飛過去陪下女朋友

事實上你30幾人真係唔應該受到束縛 你既然有經濟能力 何解唔早搬出去住呢？你屋企人有腦退化都無辦法既 呢方面唯有同你條女夾下囉 陪完屋企再飛外國 得閑又由外國飛返來

想去同居之後結婚 結完先返香港
佢知我顧家 但佢覺得要睇程度 佢講過話我屋企仲有家姐同工人 我真係走左都仲有兩個人睇住 有咩事我可以隨時飛返去 一個sem都係三四個月 完左可以即刻返香港陪屋企 直至開新sem先再走 如果呢幾個月touchwood好危急 我可以等到settle好 先過去揾佢 但我就係好怕失去 唔知可以點

分手啦even你搵到下一個對象 結果只會一鳩樣

我覺得屋企人唔係大哂 愚孝同孝順係兩樣野
你年紀係時候要諗得深入啲
唔係人地講乜你就做
勸唔掂老豆所以委屈你伴侶就好應該？
唔通生咗你 你就天生欠咗佢地？
佢地到底係唔鐘意你呢一個女朋友 定唔鐘意你有女朋友？

上面有人話 讀個幾年書都要人陪？
你從女朋友嘅角度諗下
一個廿中女仔 去到外地 無人陪 無安全感
得個so call男朋友 一段唔成熟嘅關係
電話都唔接得 face time唔傾得
有咩快樂想分享悲傷想分擔 全部都唔得
讀完書返到香港？一樣因為你屋企人唔見得

除咗你屋企人 你唔肯改變/協調就係呢段關係結束嘅主要原因

咁大個人仲要睇屋企人面色？

2020仲有門禁係咪on9
依家啲中學生1點先返屋企都未被人屌啦

佢都ok 話我願意陪佢去 佢下半生都願意比我

妖你咁大個人咁都決定唔到
一係就飛過去
有咩事先返黎
一係就調轉陪左屋企人先
女友放假先過去
咁大個人少少野都決定唔到
你確定你女友想嫁俾你？

即係要你過去先肯結婚？

如果我係你，我會教識屋企點同自已聯絡skype zoom or what what what
每日、兩日安排一個時間打番去

分享下自己點滴

再做多d可以添置一d醫療方面既野

我覺得咁係最好

人生係寫自己故事

中point

我唔過去 佢會分手因為安全感問題 佢話佢愛我 但以前我一直都簡屋企人而放棄佢 我同佢一齊過去除左證明佢係我心中唔係唔重要之外 我地可以有返真正屬於我地兩個既時間同空間

平時點扑野？屋企又唔可以過夜？老實講，你唔跟女朋友飛就實散硬

咁佢講到咁你都仲要諗既話即係你其實都唔太愛佢？
分唔分手都冇所謂？

佢女朋友都講明唔一齊過去就分手
佢都仲要考慮
咁咪鬼一齊啦

我好希望我屋企有事我可以係身邊幫手 去照顧 但走左就唔可以即時係身邊 我怕自己咩都做唔到/冇做過就失去

算鳩數把啦
你老豆老母連人地飲下酒就話人唔係好女仔，2020年d思想仲停留係清朝你條廢柴連大聲d講句幫下條女都無， 仲放人飛機又唔聽人電話。 咁樣對條女好極有個譜啦。

就算比你同佢結到婚， 你屋企個2件清朝人到時一日到黑搵位嘈你老婆。睇死你條廢柴咪縮埋一舊粒聲唔出等你老婆一個人食晒。

仲話顧家， 又話想同人結婚 咁撚樣叫顧家？ 裙腳仔就裙腳仔啦

唔可以過夜

邊度先？唔係個個國家都俾外人無啦啦搵工㗎喎

就係因為兩邊都重要 我先諗

一句到尾 樓主係垃圾裙腳仔

Uk

當人雞咩, 扑完自己走先或趕條女走 ..... 算啦, 呢條女唔岩你

你用咩身份搵工？配偶VISA ?

大佬你女友講明唔過去就分手
你屋企話你走就唔認你做仔？唔分身家俾你？
如果你係愛你女友根本唔需要考慮
唔係叫你要六親不認
你過左去都可以返黎探屋企人架嘛
你都識講女友冇安全感，你過去俾晒啲時間屋企忽略佢
到左關鍵時刻幫你揀埋仲要諗
你女友仲後生大把選擇
你放生人痴住屋企過世啦！

佢有外國國籍
可能就係英國國籍卦

腦筍都未生埋

如果我屋企真係會咁做呢 佢地真係做得出

交兩老比家姐同工人照顧啦，你家姐嫁早過你，啲責任你就要咩晒。

快啲結婚搬出去啦，雖然家人比較重要

媽媽上年先走 我家姐大概唔會嫁 所以我唔想再失去埋老豆 但我都唔想失去女朋友

女朋友講到過去讀書等於分手
都唔抵幫
屋企人唔係溝通
又唔抵幫

妖咁你咪衡量下邊樣重要啲囉
咁大個人冇腦架？

老豆一世人得一個, 女朋友你咁好條件可再搵, 自己諗

#放生個女仔

咁嘅屋企 你覺得佢地真係愛你？

都係個句 快啲分手

完全講唔出你顧家 你呢種就係正宗裙腳仔
屋企人同女朋友都唔敢得失 成條牆頭草咁
男人老狗30幾歲人仲未有自己獨立思想
乜都思前想後 daddy話乜乜乜 女朋友話乜乜乜
咁你自己呢？你自己想點？
人生就係有取捨 你幾時先識長大
30幾歲男人 仲有門禁 11pm前先返屋企
屋企人話唔俾 你就成隻綿羊仔咁乖乖照受
見到你話家姐都諗住唔嫁 唔知係咪因為屋企影響呢？
其實你地屋企係咪由你地細細個開始俾好大壓力你地
令你地乜都唔敢say no
淨係可以做佢地乖乖仔女 無自己人生 淨係可以陪佢地？

每個人都有唔同價值觀
同家人同愛人既感情有幾深厚 亦都唔係一兩句可以解釋到

上面有人認為要女朋友可以飛起家人
而我自己老豆老母由細到大都對我好好
俾著我就唔會係呢d時間為女朋友離棄佢地
如果上天要我只可以兩揀一
咁我就會揀陪住我老豆 唔想係佢走個陣自己後悔半生
當然倒返轉睇
呢個女朋友會成為老婆 陪自己下半世既 失去左佢亦都只會係另一種後悔

事實係點揀都會後悔架喇
實在無咩人可以代替你自己去做決定

實搵到？包生仔咩
到時佢去到外國識到個有錢仔又睇唔起你打份濕鳩工

我依家份工都低人工過佢

Take care your dad, 是但一個走咗，真係好易走埋

老婆陪你一世，而且結咗婚等於分咗家，老婆位置高過你阿爸

其實係的
好多時局內人未必睇得清楚
好容易覺得手掌又係肉手背又係肉
但其實兩樣野係有所關連
但主要問題係為咩屋企唔鍾意對方？
而女友都唔係好見到做左d咩令屋企鍾意佢自己

外國邊到
幫你照顧住佢先

利申：gay所以唔洗驚

我都係呢個問題
唔明樓主屋企人點解唔鍾意佢女朋友
個女仔其實都好就樓主，提議假分手玩地下情都肯
佢絕對可以釣左樓主去外國百人斬之後返香港拉樓主斬得，但佢講到明long d會分手
我唔識樓主女朋友，但見到呢度起碼覺得佢算係一個好體諒同有理性既女仔
樓主話自己做錯過事，唔知你做錯過乜
不忠個d唔該你自己死埋一二邊唔好害個女仔

佢絕對可以釣住樓主去外國百人斬之後返香港搵樓主埋單都得
打錯晒d字

老豆份report四點鐘就出 我話四點再答佢去唔去 但佢問我佢放手好唔好 佢唔想我咁辛苦要簡 唔想見到我唔開心

你放手啦
咪鬼嘥你女友時間

佢其實唔係想逼你二揀一
但你優柔寡斷到咁
佢幫你揀埋咋

佢係我媽媽入院果陣返工放工都有去探 又有買啲野食比我地 又整左早餐 節日都有買禮物比我屋企人 但一晚飲酒就令我屋企咩都唔再考慮

其實樓主點識到你女友，同點樣一齊到？

得罪講句
你屋企人好有問題

公司同事 我追佢

你係佢上司？

No la 唔同dept 我人工仲低過佢

人哋細你十年，人工又高過你，咁你都幾廢，算啦，放手啦

咁我仲有其他收入既

搵工❓🤣🤣🤣外國咁易搵工咩，就算你願意做啲壓惡性工作，你係旅遊戶照呀，黑工呀❓你真係重幼稚，你做完壓惡性工成，你女友都謙你呀，屋企人冇take two

依家歐非失業咁勁，要請都請白人先啦

岩 人地大學生活多姿多彩
見到外國d仔 又型又有錢又洋腸
仲會想同你一齊？
到時on99分左手自己一個係外國

出左report有決定未？

cls

你緊係年紀細
好多中國人社會父母係咁，特別係母
根本係唔鍾意個仔拍拖
畀咩人都唔鍾意

唔知佢去邊啦
佢有passport喎，英澳加要搵份工其實唔難
差在想唔想做啫

但如果無咗呢個屋企人，我幾肯定你唔會再有下一個囉

你講呢句，個個失戀果陣都係咁諗㗎啦，轉頭咪又係有另一個
二選一係痛苦

但一定係屋企人行先
如果女朋友咁都唔體諒你唔明白你
咁佢其實都唔係好愛你
就算你跟埋去都未必長久

屋企人最緊要
大個仔喇，有啲嘢係要識得取捨嘅

你講咁多冇用㗎
呢啲性格嘅人到最後係唔會下決定
只會等是但一方逼佢揀一個，或者佢女友幫佢揀埋

Long D fail
利申：過來人

女友細佢十年都搵得多過樓主，證明係醒目女，到時去英國拿拿林搵個件洋腸，就算樓主跟埋去英國，以樓主既孝順程度都可能不斷鬧交，相處唔到

好好奇你屋企所謂嘅規矩係邊個定嘅？老豆？家姐？
過左11點返去會點？打屁股，籐條侍候？有冇問過點解屋企人要咁做
你自己思想唔改下，比你有一百條女都全部比屋企人趕走哂

呢個真係
女仔係外國識男仔好易 認真嘅又得 玩下嘅又有
到時個女仔一定會好驚訝點解之前會同個裙腳廢柴一齊

唔洗識過個啦
去到新環境，覺得原來冇咗佢仲開心咁已經可以BYE-BYE

仲未計樓主諗得太天真
連喺屋企人面前接女朋友電話都唔敢
佢覺得佢可以走到出國？？

冇可能嘅事

希望個女仔果斷d分手
媽寶無幸福
唔想個叻女受傷害

agger

好撚自私嘅女人
正常聽到對方屋企人有病
都唔會想佢掉底屋企人嚟陪自己啦
呢啲女人執到喊三聲

咁叫你屋企人收皮 情緒勒索嘅回覆係焦土

好撚憎啲中國人玩情緒勒索同綁架

好奇問吓師兄用咩輸入法可以打錯咁多隻字

建議睇一次男人唔可以窮

睇完覺得鳩
但始終每件事都有人撐有人唔撐
如果我代入樓主我都係會走
一來樓主唔係獨身 屋企人有家姐同工人倍
你話得你一個仔就話姐
重點既係去外國發展 唔係個個都有依個機會
比著你留左係香港陪屋企人, 唔知陪幾多年
十年 廿年 三年?
到時又點? 到時你既人生已經走左一半
無機會再出國闖, 重點係香港越黎越閪,
除非港豬無感覺輕鬆迎接中共變香港省

屋企人固然重要, 但你去左外國唔代表永世唔再見面架嘛
一年番黎幾次見入食餐飯乜都夠啦, 唔洗365日見面掛
不過樓主會猶豫 需要得到人地既意見, 人地既認同
就證明樓主唔夠決擇能力

個女人連你屋企人有事都唔識就下你

你覺得結婚後你有冇好日子過

佢屋企人都唔正常啦
樓主3張幾嘢都仲要11點前返到屋企
接女朋友電話都唔得

打和啦

明知男朋友屋企人有事
仲要個男朋友陪自己去外國讀書
依個女朋友好極有限
都幾自私
同埋真心愛你點會唔肯long d
樓主 一年貨仔放棄佢啦 緊係簡屋企人啦

似係佢本身唔識字多

好天真

樓豬都係分手咪撚害人啦
同女朋友講電話都可以因為屋企人唔鐘意就唔做
你話你唔鐘意 唔做好正常
屋企人唔鐘意
老實講 關佢地撚事咩
同你條女講電話佢地唔鐘意又點啊？
趕你出門口啊？幾多歲
對住呢d控制狂家長
甘於被控制既你都好有問題囉
放生人啦
比著我 一早飛撚埋你啦
仲話咩假分手

其實宜家未結婚點解唔可以有
“點都要接受”呢個心態？
咁點解結婚就expect佢地“點都要接受”呢？
唔接受係咪離婚？
咁點解宜家唔接受
你地唔分手？
最大問題出於樓豬本身

難聽d講
其實你個外國戶籍都係你屋企人賜畀你
你而家用有外國戶藉依個優勢去外國陪女朋友讀書而拋低有病既家人係香港
其實樓主都好自私下

顧家同群腳
一線之差

如果你老豆有腦退化＋老人常見病, 仲可以有思想阻止你11點前回家？工人錢依家邊個俾？如果你俾開, 突然去外國驚你唔俾錢, 所以家姐反對你去？

因為樓豬係群腳仔囉
係男人就起屋企人面前同條女講好說話
唸辦法幫佢起屋企人面前提升形象
女朋友都已經咁忍讓
樓豬都可以因為屋企人唔鐘意
就電話都唔接得
點樣有安全感？
條女算係咁

如果係得返一兩年命 選擇陪屋企人都好正常
但如果講緊普通老人病就唔同講法
樓主依家先三十幾 可能佢老豆得六十幾歲 陪得幾耐？

佢應該驚屋企人唔認佢做仔
唔分身家俾佢

Sem break果時你地一齊返香港定係你自己一個？
我覺得後者既話 你女朋友又會頂唔順無人陪
再者 你女朋友exactly幾時去外國讀書？

咪傻啦 香港地幾多人細細個自己去外國讀書
仲有 樓主電話唔接得 face time唔玩得
其實樓主係咪無業 日日留係屋企畀人監控？

自己睇返#56
「比屋企人一直監視住 唔比我同佢出去/講電話/msg 」
同埋我無話去外國讀書會死
只係感情一定會淡 而樓主唔會做任何野去維繫

都係個句祝福樓主可以快啲分手

樓主屋企得三個人：老豆家姐工人

老豆腦退化，邊個監視佢呼之欲出啦

有伴讀簽呢樣野

真係唔明點解咁大個都可以被監控

會一齊返 如冇意外就今年十月

出左 話只會get worse 收工同左女朋友講分手 但佢挽回左我

咁佢自己去外國？

屋企人
1: 有血緣關係
2: 辛苦湊大你
3: 供書教學
4: 永遠最親既人 - 獨一無二

女友
1: 未必行到老
2: 有困難有機會散（eg long d）
3: 仲未有屋企人果種付出
4: 女或老婆有可能比帽你
5: 女或老婆可以搵另一個

我地com緊大家可以接受既方法 不過都係要睇情況 情況嚴重我就會遲少少先去

留喺度陪屋企人
如果longd三年後你哋仲一齊緊
你屋企人應該唔會再咁唔鍾意你女朋友
如果你女朋友因為你而家唔過去陪佢而同你分手
咁就分咗佢啦

其實個主要問題就係你冇主見
揸唔定主意
如果你肯定啲，答應左你女朋友要過去
不過可能佢過去先，你過兩三個月過去
有咩事就返黎
咁起碼見到你有心

唔係成日係度扭扭擰擰都唔知你想點

我一有事個人就會好亂 咩都諗唔到 其實我都好驚到時有咩事我又會hurt到佢

大佬你三十幾歲人
你女朋友廿頭都成熟過你
我係佢就飛撚左你算

我覺得自己個包袱太重 唔想佢再咁委屈 我愛佢 但覺得佢冇左我會開心啲 所以講分開 但佢今日仲挽回我

唔係好明點解出國讀書要男朋友陪
你話結左婚移民都話 佢讀書 你做野 係個邊定居 重新開始
但睇你地個款又唔似係想移民 又唔係結左婚
仲要得一年貨仔
樓主有冇諗過一唔好彩去到 頭半年已經分手咁點算
到時返香港又要重新開始過
點解你女朋友唔係挑戰下點樣long d維持感情 一開始就假定Long d一定唔得？

好老實 樓主屋企人 係有問題
但比我一定揀屋企人先 腦退化呢啲野可以突然惡化得好快
我會想好好珍惜佢仲記得我既時光 同屋企人相處多啲
唔好去到人都走左既時候先後悔當時冇好好珍惜

賜你老母
你不如話你屋企人賜你生命比你呼吸
你依世唔好拍拖組織自己家庭啦
你一組織自己家庭 陪伴着你原本家庭嘅時間一定少咗㗎
你一定係自私撚啦咁

因為女朋友覺得係香港我可以陪佢既時間已經少 去到外國 冇得見真人之餘 可能我連facetime都做唔到

我知 我都想可以陪屋企多啲

而我真係唔知自己做唔做到 我怕屋企人見到我facetime佢就會情緒激動 一激動可能就會有事

你連打個電話 用個facetime都唔得
你覺得咁合理？ 仲願意繼續？

大佬， 你就算係咪同依家個女朋友喺埋一齊
都唔應該接受屋企人咁苛刻嘅要求掛？

其實佢爸爸都腦退化
我唔信仲管得佢咁緊要
如果係家姐
大佬你咁大個人，同家姐都算同輩丫
咁都冇得為自己爭取？會唔會太廢

P

連為咗條女做少少野都唔肯
企硬去幫條女爭取幸福都唔敢
你係咪男人嚟㗎
學咩人拍拖呀
仲話結婚對象，你有咩資格要人嫁比你
裙腳仔唔好累左個女仔啦

明白樓主 啲人係唔明屋企管得嚴唔可以說服係點 一味淨係識下定論分手

30幾歲人，麻煩你放生你女朋友
同埋以後都唔好拍拖
驚屋企人驚到咁
30幾歲要11點前番到屋企
點解會有女人咁傻
搵個年紀大十年應該都係想另一半係成熟穩重
點知只係一個群腳仔

三十幾歲
男人
屋企管教嚴
人唔笑狗都吠

30幾歲人都唔可以為自己緊張同覺得重要既野去付出同爭取
淨係驚俾屋企趕走同冇身家分
咁既男人要唔要都罷